.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Wall-of-Force:

Стена силы (`Wall of Force <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=363>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- сила

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 30 футов

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Core/Nethys`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/Casandalee`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Dwarven-God/Grundinnar`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Ancient-Osirian-God/Isis`

----------

Вы создаете невидимую стену из чистой магической силы вплоть до 50 футов длиной и вплоть до 20 футов высотой.
Стена не имеет какой-либо заметной толщины.
Вы должны создать стену в непрерывном открытом пространстве, так чтобы ее края не проходили через любых существ или объекты, иначе заклинание пропадает.
Стена имеет КБ 10, Твердость 30 и 60 ОЗ, и она иммунна к критическим попаданиям и точному урону.
Стена не позволяет проходить физическим эффектам сквозь нее, а поскольку она сделана из силы, то также блокирует бестелесных и эфирных существ.
Эффекты телепортации могут проходить через барьер, как и визуальные эффекты (так как стена невидимая).

*Стена силы* иммунна к эффектам противодействия своего уровня или ниже, но автоматически разрушается заклинанием :ref:`spell--d--Disintegrate` любого уровня, или при контакте с :ref:`item--Rod-of-Cancellation` или *сферой аннигиляции (sphere of annihilation)*.

----------

**Усиление (+2)**: ОЗ стены увеличиваются на 20.





.. include:: /helpers/actions.rst